[{"id":"724","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>きのう、本をかって、よる3時間ぐらい読みました。250ページの本ですが、まだ100ページぐらいあります。</p></div>","questions":[{"question":"この人は、何ページ読みましたか。","answer":[{"text":" ５０ページぐらい","isTrue":false},{"text":" １５０ページぐらい","isTrue":true},{"text":" ２００ページぐらい","isTrue":false},{"text":" ２５０ページぐらい","isTrue":false}]}]},{"id":"199","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしの家から会社までちかてつでもバスでも行ける。バスはやすいが、乗るところまで遠いし、長い時間待たなければならない。ちかてつはバスにくらべると高いが、駅は近い。さいきんは運動のために天気のいい日だけは遠くまで歩いてバスに乗ることにしている。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" この人はいつもバスに乗る","isTrue":false},{"text":" この人はいつもちかてつに乗る","isTrue":false},{"text":" この人は雨の日はバスに乗る","isTrue":false},{"text":" この人は雨の日はちかてつに乗る","isTrue":true}]}]},{"id":"211","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>リンさんへ</p><p>今日は先に帰ります。リンさんに借りたノートは明日持ってきます。</p><p>それから私の本は、まだ使いませんから、どうぞゆっくり読んでください。</p><p>さくらより</p></div>","questions":[{"question":"さくらさんは明日何をすると書いてありますか。","answer":[{"text":" 本を読みます。","isTrue":false},{"text":" ノートを借ります。","isTrue":false},{"text":" ノートを返します。","isTrue":true},{"text":" 本とノートを使います。","isTrue":false}]}]},{"id":"313","title":"つぎのぶんを読んでしつもんにこたえてください。こたえは1・2・3・4からいちばんいいものを一つえらんでください。","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>ヤンさんの　うちは　町の　中の　べんりな　ところに　あります。</p>\n<p>となりに　パンやが　あります。前は　はなやで、はなやの　となりは　さかなやです。近くに　くすりやと　にくやも　あります。ゆうびんきょくと　びょういんも　あります。</p>\n<p>今日の　ゆうがた、ヤンさんの　友だちが　あそびに　来ます。ヤンさんは　とりにくの　りょうりと　さかなの　りょうりを　作ります。れいぞうこの　中に　とりにくと　さかなが　ありませんから、ヤンさんは　これから　買いものに　でかけます。それから、ゆうびんきょくへ　行って、きってを　買います。</p></div>","questions":[{"question":"つぎの　中で、ヤンさんの　うちから　いちばん近い　店は　どれですか。","answer":[{"text":" にくや","isTrue":false},{"text":" パンや","isTrue":true},{"text":" くすりや","isTrue":false},{"text":" さかなや","isTrue":false}]},{"question":"ヤンさんは　今日　どこへ　行きますか。","answer":[{"text":" にくや、さかなや、ゆうびんきょく","isTrue":true},{"text":" パンや、くすりや、ゆうびんきょく","isTrue":false},{"text":" びょういん、はなや、さかなや","isTrue":false},{"text":" びょういん、にくや、パンや","isTrue":false}]}]},{"id":"196","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>新しいパン屋です！</p><p>私たちがまいあさこの店でパンを作ります。野菜は入っているパンもあります。ほかに、甘いパンもあります。</p><p>10月3日の月曜日からです。</p><p>10月5日まで甘いパンを安く売ります。</p><p>皆さん、どうぞ来てください。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" 毎週月曜日はパンが安いです。","isTrue":false},{"text":" パンはまいばん店で作ります。","isTrue":false},{"text":" 10月3日からいろいろなパンを売ります。","isTrue":true},{"text":" 野菜が入っているパンは甘いです。","isTrue":false}]}]},{"id":"208","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>田中さんへ</p><p>おとといはどうもありがとう。雨がたくさん降りましたから、田中さんに傘を借りてよかったです。借りた傘はドアのところに置きます。それから昨日作ったお菓子も置きます。どうぞ食べてください。</p><p>9月10日　午後7時　鈴木より</p></div>","questions":[{"question":"鈴木さんは９月１０日に何をしましたか。","answer":[{"text":" お菓子を買いました。","isTrue":false},{"text":" 傘を借りました。","isTrue":false},{"text":" 傘を返しました。","isTrue":true},{"text":" お菓子を作りました。","isTrue":false}]}]},{"id":"203","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>ａ「すみません、こうばんはどこですか。」</p><p>ｂ「こうばんですか。そこにはしがありますね。そのはしをわたってまっすぐ行ってください。左側にありますよ。」</p><p>ａ「そうですか。ここからどれぐらいかかりますか。」</p><p>ｂ「そうですね。5分ぐらいでしょう。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" はしはこうばんの左にあります。","isTrue":false},{"text":" こうばんははしのよこにあります。","isTrue":false},{"text":" こうばんははしのむこうにあります。","isTrue":true},{"text":" はしはここから5分ぐらいかかります。","isTrue":false}]}]},{"id":"205","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしはきょねんの10月に日本へ来ました。今、とうきょうのアパートにひとりですんでいます。へやはひろいですが、駅からとおいからべんりじゃありません。もっと駅にちかいへやにすみたいです。でも、駅にちかいへやは高いです。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" わたしのへやは駅からとおいですが、ひろいです。","isTrue":true},{"text":" わたしのへやは駅にちかいですが、少し高いです。","isTrue":false},{"text":" わたしのへやは駅にちかいですが、ひとくありません。","isTrue":false},{"text":" わたしのへやは駅から少しとおいですが、べんりです。","isTrue":false}]}]},{"id":"197","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしのうちにくろいねことちゃいろのいぬがいます。どちらもとてもかわいいです。いつも外であそんでいます。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" ねこもいぬもくろいです。","isTrue":false},{"text":" ねこもいぬもかわいいです。","isTrue":true},{"text":" ねこは外であそびますが、いぬはあそびません。","isTrue":false},{"text":" ねこはくろくないですが、いぬはくろいです。","isTrue":false}]}]},{"id":"207","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>きのうは友だちのいえへ行って、友だちがつくったりょうりを食べました。すこしからかったです。でも、とてもおいしかったです。わたしも友だちもたくさん食べました。また食べたいです。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" わたしはりょうりをつくりました。","isTrue":false},{"text":" 友だちはりょうりがじょうずです。","isTrue":true},{"text":" りょうりはおいしくありませんでした。","isTrue":false},{"text":" 友だちはあまり食べませんでした。","isTrue":false}]}]},{"id":"209","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>このたてものの中ではしずかにえを見てください。しゃしんをとらないでください。たばこもこまります。たばこは外ですってください。えを見ながら食べたり飲んだりしないでください。</p></div>","questions":[{"question":"あなたはこのたてものの中で何をしますか。","answer":[{"text":" えを見ます。","isTrue":true},{"text":" たばこをすいます。","isTrue":false},{"text":" ごはんを食べます。","isTrue":false},{"text":" しゃしんをとります。","isTrue":false}]}]},{"id":"206","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>明日車で中山へ行く。うちから山までふつうは3時間ぐらいかかる。でも、明日は土曜日で、道がこむから、少し早く家を出たほうがいいだろう。11時までには山に着きたい。着いたら、すぐ昼ごはんを食べるつもりだ。</p><p>中山には美しい湖があって、たくさんの人が遊びに来る。天気がよければ、泳いだり、魚をつったりすることができる。ふねにも乗れる。わたしは、魚がつりたい。でも、天気があまりよくなかったら、つりはやめて、山でめずらしい花や鳥を見ようと思う。</p><p>湖のそばににんぎょうの美術館がある。日本のだけでなく、世界中のにんぎょうがかざってあるらしい。時間があったら、見てみたい。帰りにいなかの家によって、両親と一緒に晩ご飯を食べるつもりだ。母の料理はひさしぶりなので、とてもたのしみだ。</p></div>","questions":[{"question":"明日この人はどうして早く出かけますか。","answer":[{"text":" 土曜日で車が多いから","isTrue":true},{"text":" 美しい湖があるから","isTrue":false},{"text":" めずらしい花や鳥がいるから","isTrue":false},{"text":" あまり天気がよくないから","isTrue":false}]},{"question":"この人は明日天気がよかったら、何をしますか。","answer":[{"text":" 花や鳥を見ます","isTrue":false},{"text":" 湖で泳ぎます","isTrue":false},{"text":" ふねに乗ります","isTrue":false},{"text":" 魚をつります","isTrue":true}]},{"question":"この人は美術館に行きますか。","answer":[{"text":" 行かないつもりです","isTrue":false},{"text":" 行くかもしれません","isTrue":true},{"text":" 行きません","isTrue":false},{"text":" 行きたくないです","isTrue":false}]}]},{"id":"191","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>Ａ「きのうかさを買いました。」</p><p>Ｂ「あ、そのかさですか。きれいなかさですね。高かったですか。」</p><p>Ａ「いいえ。きょねん買ったのは高くておもかったですが、このかさはかるくていいです。」</p></div>","questions":[{"question":"きのう買ったかさはどんなかさですか。","answer":[{"text":" 高くておもいです。","isTrue":false},{"text":" 安いですが、おもいです。","isTrue":false},{"text":" かるくてきれいです。","isTrue":true},{"text":" きれいですが、高いです。","isTrue":false}]}]},{"id":"200","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>すずき「あのう、すみません。きのう電車にかさをわすれました。」</p><p>駅の人「どこに行く電車ですか。」</p><p>すずき「さくら駅に行く電車です。9時15分につばき駅でのって、あやめ駅でおりました。」</p><p>駅の人「そうですか。どんなかさですか。」</p><p>すずき「長くて大きいかさです。いろはくろです。」</p><p>駅の人「長くてくろいかさですね。」</p><p>すずき「はい。」</p><p>駅の人「ちょっとまってください…これはみじかいですね…あ、ありました。え-、2本あります。かさには名前が書いてありますか。」</p><p>すずき「はい、すずきと書いてあります。」</p><p>駅の人「すずき……。ああ、こちらですね。」</p><p>すずき「そうです。_______！ありがとうございました。」</p></div>","questions":[{"question":"_______には何を入れますか。","answer":[{"text":" けっこうです","isTrue":false},{"text":" こちらこそ","isTrue":false},{"text":" いいですね","isTrue":false},{"text":" よかった","isTrue":true}]},{"question":"今日すずきさんはどうして駅の人と話しましたか。","answer":[{"text":" かさに名前を書いたから","isTrue":false},{"text":" かさをわすれたから","isTrue":true},{"text":" 電車にのりたかったから","isTrue":false},{"text":" さくら駅に行きたかったから","isTrue":false}]},{"question":"すずきさんのかさはつぎのどれですか。","answer":[{"text":" みじかいかさで、名前が書いてあります。","isTrue":false},{"text":" くろいかさで、名前が書いてあります。","isTrue":true},{"text":" 長いかさで、名前は書いてありません。","isTrue":false},{"text":" 大きいかさで、名前は書いてありません。","isTrue":false}]}]},{"id":"68","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしは今日、友だちと買い物に行きました。3か月前に見たえいがのDVDがほしかったからです。買ったDVDは、友だちや姉といっしょに見ます。</p></div>","questions":[{"question":"「わたし」は今日、何をしました。","answer":[{"text":" 友だちとえいがを見に行きました。","isTrue":false},{"text":" 友だちとDVDを買いに行きました。","isTrue":true},{"text":" 姉とえいがを見に行きました。","isTrue":false},{"text":" 姉とDVDを買いに行きました。","isTrue":false}]}]},{"id":"202","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>土曜日と日曜日は忙しくないです。わたしは10時ごろ起きます。そして、朝ごはんを食べます。それから、区のたいいくかんでうんどうをします。ゆうがた近くのスーパーへ行きます。肉や野菜や牛乳などを買います。ときどき友達といっしょに国の料理を作ります。そして、いっしょに宿題をします。</p><p>一週間はとてもはやいです。毎日同じせいかつです。しかし、このせいかつはたのしいです。</p></div>","questions":[{"question":"この人のせいかつとあわないものはどれですか。","answer":[{"text":" しゅうまつはひまではありません。","isTrue":true},{"text":" 朝ごはんを食べたあと、うんどうをします。","isTrue":false},{"text":" ちかくのスーパーでやさいやミルクなどを買います。","isTrue":false},{"text":" 友達といっしょに料理を作ったり、宿題をしたりします。","isTrue":false}]}]},{"id":"70","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>きのうの夜はおそくまでしごとをしました。とてもつかれました。しごとのあと電車で帰りました。</p><p>家の近くの駅で電車をおりました。外は雨でしたが、わたしはかさがありませんでした。とても<u>こまりました</u>。</p><p>駅の人がわたしを見て、「あのはこの中のかさを使ってください。」と言いました。はこの中にはかさが3本ありました。</p><p>わたしは「えっ、いいんですか。」と聞きました。</p><p>駅の人は「あれは『みんなのかさ』です。お金はいりません。あした、あのはこにかえしてください。」と言いました。</p><p>わたしは「わかりました。ありがとうございます。」と言って、かさをかりて帰りました。</p></div>","questions":[{"question":"どうしてこまりましたか。","answer":[{"text":" おそい時間に駅に着いたから","isTrue":false},{"text":" しごとがたくさんあったから","isTrue":false},{"text":" とてもつかれたから","isTrue":false},{"text":" かさがなかったから","isTrue":true}]},{"question":"「わたし」は、あしたどうしますか。","answer":[{"text":" かさをはこの中に入れます。","isTrue":true},{"text":" かさを駅の人にわたします。","isTrue":false},{"text":" お金をはこの中に入れます。","isTrue":false},{"text":" お金を駅の人にわたします。","isTrue":false}]}]},{"id":"212","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>かぜですね。くすりを出しますから、きょうから3日飲んでください。あさ、ひる、ばんのごはんの後とねる前に飲んでください。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" くすりは3日飲みます。1日3かいごはんの前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは3日飲みます。1日3かいごはんの後で飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは1日4かい、ごはんの前とよるねる前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは1日4かい、ごはんの後とよるねる前に飲みます。","isTrue":true}]}]},{"id":"195","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>リン「むらたさん、ちょっといいですか。」</p><p>むらた「はい、なんですか。」</p><p>リン「明日病院へ行きますから、じゅぎょうに出ません。明日の夜電話しますから、宿題をおしえてください。」</p><p>むらた「はい、わかりました。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" むらたさんはきょうしゅくだいをおしえます。","isTrue":false},{"text":" りんさんはきょうじゅぎょうを休みます。","isTrue":false},{"text":" むらたさんはあしたびょういんへ行きます。","isTrue":false},{"text":" りんさんはむらたさんに電話します。","isTrue":true}]}]},{"id":"201","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>王さんの日記</p><div class=\"card card-body\"><p class=\"mb-0\">昨日なおこさんと銀座のデパートに行った。なおこさんと１０時に駅の西口で会う約束をしていたが、１０時半になっても、なおこさんは来なかった。東口とまちがえたかもしれないと思って、東口のほうへ行ってみたが、やはりなおこさんはいなかった。おかしいと思ってなおこさんの家に電話をしたら、なおこさんはまだ家にいて、１２時の約束だと思っていたと言った。なおこさんがすぐ出てきてくれたので、１１時には会うことができた。</p></div></div>","questions":[{"question":"王さんはどうしてなおこさんと10時に会うことができなかったのですか。","answer":[{"text":" 王さんが西口と東口をまちがえていたからです。","isTrue":false},{"text":" 王さんが10時と11時をまちがえていたからです。","isTrue":false},{"text":" なおこさんが西口と東口をまちがえていたからです。","isTrue":false},{"text":" なおこさんが10時と12時をまちがえていたからです。","isTrue":true}]}]},{"id":"194","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>学生:すみません。この本をかりたいです。</p><p>としょかんの人:この学校の学生ですか。</p><p>学生:はい。</p><p>としょかんの人:では、はじめにこのかみに名前とじゅうしょと電話ばんごうを書いてぐださい。</p><p>学生:はい。</p><p>としょかんの人:書きましたか。</p><p>学生:はい。</p><p>としょかんの人:これはじしょですね。としょかんの中でつかってぐださい。</p><p>学生:はい、わかりました。では、この7さつをかしてぐださい。</p><p>としょかんの人:ああ、学生は4さつまでです。</p><p>学生:そうですか。では、この3さつはかりません。</p><p>としょかんの人:わかりました。では、こちらの本は2しゅうかん、ざっしは1しゅうかんでかえしてぐださい。きょうは15日ですから、_______</p><p>学生:はい、わかりました。</p></div>","questions":[{"question":"_______には何を入れますか。","answer":[{"text":" 本は29日、ざっしは22日です。","isTrue":true},{"text":" 本は22日、ざっしは29日です。","isTrue":false},{"text":" 本もざっしも29日です。","isTrue":false},{"text":" 本もざっしも22日です。","isTrue":false}]},{"question":"この学生は何さつかりましたか。","answer":[{"text":" 3さつ","isTrue":false},{"text":" 4さつ ","isTrue":true},{"text":" 5さつ","isTrue":false},{"text":" 6さつ","isTrue":false}]},{"question":"この学生はとしょかんで何をしましたか。","answer":[{"text":" 本に名前を書きました。","isTrue":false},{"text":" かみに本の名前を書きました。","isTrue":false},{"text":" じしょをかりました。","isTrue":false},{"text":" 本とざっしをかりました。","isTrue":true}]},{"question":"このとしょかんで学生ができることは何ですか。","answer":[{"text":" ざっしを2しゅうかんかりること","isTrue":false},{"text":" 本を5さつかりること","isTrue":false},{"text":" 本やざっしを1さつまでかりること","isTrue":true},{"text":" 本とじしょを1しゅうかんかりること","isTrue":false}]}]},{"id":"71","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><div class=\"card card-body\">\n<table class=\"table\">\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"3\" class=\"border-0\"><h1>安い！</h1></td>\n<td class=\"border-0\"><h2> あらきや</h2></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"border-0\"><strong>　朝8:00〜夜9:00</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"border-0\"><strong>（電話：012−34−5678）</strong></td>\n</tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"table\">\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"2\"><h3>安い！</h3></td>\n<td>6月11日（月）〜14日（木）</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>さとう　128円　トイレットペーパー　490円</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"table\">\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"2\"><h3>安い！</h3></td>\n<td>6月15日（金）〜18日（月）</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>しょうゆ　198円　ティッシュペーパー　290円</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"table\">\n<tbody><tr>\n<td><h3>毎週</h3></td>\n<td>月・火 くだもの、魚、ジュース</td>\n</tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" class=\"border-0\"><h3>安い！</h3></td>\n<td>水・木 とうふ、にく、やさい</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>金・土 パン、ぎゅうにゅう、魚、やさい</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div></div>","questions":[{"question":"あらきやでトイレットペーパーとにくとやさいを同じ日に買いたいです。いつが安いですか。","answer":[{"text":" 6月11日（月）と12日（火）","isTrue":false},{"text":" 6月13日（水）と14日（木）","isTrue":true},{"text":" 6月15日（金）と16日（土）","isTrue":false},{"text":" 6月17日（日）と18日（月）","isTrue":false}]}]},{"id":"210","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>けさ、山川さんは7時におきました。あさごはんを食べる前にシャワーをあびました。あさごはんを食べながらテレビを見ました。あさごはんを食べたあとで、新聞を読みました。それから会社へ行きました。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" あさごはんのあとでテレビを見ました。","isTrue":false},{"text":" あさごはんをたべながら新聞を読みました。","isTrue":false},{"text":" テレビを見る前にあさごはんを食べました。","isTrue":false},{"text":" シャワーをあびたあとであさごはんを食べました。","isTrue":true}]}]},{"id":"204","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>土よう日に会社の人と山へあそびに行きました。2時間あるいて山の上につきました。そこでひるごはんを食べて1時間休みました。ちょっとつかれましたが、たのしたったです。山で食べたごはんはとてもおいしかったです。また行きたいです。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" 山の上まで2時間あるきました。","isTrue":true},{"text":" ひるごはんをつくってつかれました。","isTrue":false},{"text":" 2時間休んでひるごはんを食べました。","isTrue":false},{"text":" つかれたからもう山へ行きたくないです。","isTrue":false}]}]},{"id":"193","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>アパートの皆さんへ</p><p>来週の月曜日と火曜日の午前10時から午後5時までエレベーターを使わないでください。階段を使ってください。</p></div>","questions":[{"question":"アパートの人は、来週の月曜日と火曜日には、外に出る時、どうしますか。","answer":[{"text":" 来週の月曜日の午前11時には、階段を使います。","isTrue":true},{"text":" 来週の月曜日の午後3時には、エレベーターを使います。","isTrue":false},{"text":" 来週の火曜日の午前11時には、エレベーターを使います。","isTrue":false},{"text":" 来週の火曜日の午後3時には、階段を使いません。","isTrue":false}]}]},{"id":"192","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしたちはまいあさうたのれんしゅうをします。けさのれんしゅうは9時20分から1時間でした。山川さんと大山さんは来ませんでした。高木さんは30分おそく来ました。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" れんしゅうを休んだ人は3人です。","isTrue":false},{"text":" れんしゅうは9時20分から1時までです。","isTrue":false},{"text":" 高木さんは1時間れんしゅうしました。","isTrue":false},{"text":" 高木さんは9時50分にれんしゅうに来ました。","isTrue":true}]}]},{"id":"69","title":"森さんの机の上に、山口先生のメモと本があります。","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><div class=\"card card-body\">\n<p>森さん</p>\n<p class=\"mb-0\">クラスで使う本を中川先生にかりました。</p>\n<p class=\"mb-0\">5ページを25枚コピーしてください。</p>\n<p class=\"mb-0\">コピーは南さんにわたしてください。</p>\n<p>本は、わたしがあしたかえしますから、わたしの机の上においてください。</p>\n<p class=\"text-right mb-0 mr-5\">山口</p>\n</div></div>","questions":[{"question":"森さんはコピーをしたあとで、本をどうしますか。","answer":[{"text":" クラスで使います。","isTrue":false},{"text":" 南さんにわたします。","isTrue":false},{"text":" 中川先生にかえします。","isTrue":false},{"text":" 山口先生の机の上におきます。","isTrue":true}]}]},{"id":"213","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>駅から学校まで</p><p>駅の前の道をまっすぐ行って橋を渡ります。そこから5分歩きます。右に病院があります。学校は病院のとなりです。駅から学校まで10分ぐらいです。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいいものはどれですか。","answer":[{"text":" 学校は駅から歩いて5分です。","isTrue":false},{"text":" 学校は橋から歩いて10分です。","isTrue":false},{"text":" 学校は駅の横の建物です。","isTrue":false},{"text":" 学校は病院の横の建物です。","isTrue":true}]}]},{"id":"198","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>田中さんは絵を見るのが好きです。一人でゆっくりと好きな絵を見るために、今年は5月の休みに外国へ行くことにしました。でも、一人で飛行機に乗るのははじめてで、少し心配でした。旅行した国では、日本と時間が違うので、はじめは少しねむくなりました。また食べ物もからかったので、水をたくさん飲みすぎて、お腹が痛くなってしまいました。でも、見たかった絵をゆっくり見ることができたので、そんなことはすぐ忘れてしまいました。田中さんは、旅行中に友達になった人は、今でも手紙を書いています。</p></div>","questions":[{"question":"田中さんはどんなことが好きですか。","answer":[{"text":" 友達と美術館に行くこと","isTrue":false},{"text":" 一人でゆっくり絵を見ること","isTrue":true},{"text":" 5月の休みに旅行に行くこと","isTrue":false},{"text":" 外国に行って友達に手紙を書くこと","isTrue":false}]},{"question":"田中さんは旅行に行く前にどんなことが心配でしたか。","answer":[{"text":" はじめて一人で飛行機に乗ること","isTrue":true},{"text":" 食べ物がからくて水を飲みすぎること","isTrue":false},{"text":" 旅行した国でねむくなってしまうこと","isTrue":false},{"text":" 水を飲みすぎてお腹が痛くなること","isTrue":false}]}]},{"id":"725","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>きのうケーキを10こかった。ばんごはんのあといもうととふたりで2こずつたべた。おいしかった。</p></div>","questions":[{"question":"ケーキはいまいくつありますか。","answer":[{"text":" ２こ","isTrue":false},{"text":" ４こ","isTrue":false},{"text":" ６こ","isTrue":true},{"text":" ８こ","isTrue":false}]}]},{"id":"720","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしはかいしゃにつとめています。かいしゃの休みは、日よう日だけですから「1」は、することがたくさんあります。そうじやせんたくやかいものです。そうじとせんたくは、すぐにおわります。「2」、かいものは、時間がかかります。たいていあさ11時ごろから2時ごろまでかかります。かうものがたくさんある「3」です。はじめに、ちかくのみせに行って、やさいやくだものなど、おもいものをかいます。それからいちどいえにかえって、つぎにかるいものをかいに「カネヤ」というみせに行きます。「カネヤ」は、「4」けれどもやすいのです。</p></div>","questions":[{"question":"「１」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" きのう","isTrue":false},{"text":" よる","isTrue":false},{"text":" かいしゃ","isTrue":false},{"text":" 日よう日","isTrue":true}]},{"question":"「２」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" しかし","isTrue":true},{"text":" それでは","isTrue":false},{"text":" ちょうど","isTrue":false},{"text":" じゃあ","isTrue":false}]},{"question":"「３」には、なにをいれますか","answer":[{"text":" まで","isTrue":false},{"text":" から","isTrue":true},{"text":" でも","isTrue":false},{"text":" ながら","isTrue":false}]},{"question":"「４」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" とおく","isTrue":false},{"text":" ちかく","isTrue":false},{"text":" とおい","isTrue":true},{"text":" ちかい","isTrue":false}]}]},{"id":"312","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>先生が　アンナさんに　手紙を　書きました。</p>\n<div class=\"card card-header\">\n<p>アンナさん</p>\n<p class=\"mb-0\">今週は　しごとが　たくさん　あります。土曜日と　日曜日も　いそがしいです。</p>\n<p class=\"mb-0\">来週の　月曜日に　来て　ください。</p>\n</div></div>","questions":[{"question":"先生は　いつ　時間が　ありますか。","answer":[{"text":" 今週","isTrue":false},{"text":" 土曜日","isTrue":false},{"text":" 日曜日","isTrue":false},{"text":" 月曜日","isTrue":true}]}]},{"id":"314","title":"つぎの　ぶんを　読んで、「電車の　時間」と「バスの　時間」を　見て、しつもんに　こたえて　ください。こたえは　1・2・3・4から　いちばん　いい　ものを　一つ　えらんで　ください。","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p class=\"mb-0\">あした　いちご山へ　行きます。東京駅から　中川駅まで　電車で　行って、中川駅から　いちご山まで　バスで　行きます。</p>\n<p class=\"mb-0\">いちご山に　午前　11時　ごろ　着きたいです。</p>\n<p>そして、電車は　安いほうが　いいです。</p>\n<div class=\"card card-header\">\n<p class=\"text-center\"><b>電車の　時間</b></p>\n<table class=\"table table-bordered\">\n  <thead>\n    <tr>\n      <th scope=\"col\">電車</th>\n      <th scope=\"col\">東京駅　➡︎　中川駅</th>\n    </tr>\n  </thead>\n  <tbody>\n    <tr>\n      <th scope=\"row\">ふじ１</th>\n      <td>０８：２０　　１０：００</td>\n    </tr>\n    <tr>\n      <th scope=\"row\">さくら１</th>\n      <td>０９：１０　　１０：１０</td>\n    </tr>\n    <tr>\n      <th scope=\"row\">ふじ３</th>\n      <td>０９：２０　　１１：２０</td>\n    </tr>\n    <tr>\n      <th scope=\"row\">さくら３</th>\n      <td>１０：１０　　１１：１０</td>\n    </tr>\n  </tbody>\n</table>\n<p class=\"mb-0\">（お金）ふじ：3,000円</p>\n<p class=\"mb-0 pl-5\">さくら：5,000円</p>\n</div>\n<br>\n<div class=\"card card-header\">\n<p class=\"text-center\"><b>バスの　時間</b></p>\n<table class=\"table table-bordered\">\n  <thead>\n    <tr>\n      <th scope=\"col\" class=\"text-center\">中川駅　➡︎　いちご山</th>\n    </tr>\n  </thead>\n  <tbody>\n    <tr>\n      <td class=\"text-center\">１０：３０　　１１：００</td>\n    </tr>\n    <tr>\n      <td class=\"text-center\">１１：３０　　１２：００</td>\n    </tr>\n  </tbody>\n</table>\n<p class=\"mb-0\">（お金）ふじ：800円</p>\n</div></div>","questions":[{"question":"電車は　どれに　乗りますか。","answer":[{"text":" ふじ１","isTrue":true},{"text":" さくら１","isTrue":false},{"text":" ふじ３","isTrue":false},{"text":" さくら３","isTrue":false}]}]},{"id":"234","title":"つぎの文章を読んで、質問に答えなさい。答えは、1・2・3・4から最もよいものを一つえらびなさい。","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>いしゃ「かぜですね。くすりを出しますから、今日から3日飲んでください。あさ、ひる、ばんのごはんの後とよるねる前に飲んでください。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" くすりは３日飲みます。１日３かいごはんの前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは３日飲みます。１日３かいごはんの後で飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは１日４かい、ごはんの前とよるねる前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは１日４かい、ごはんの後とよるねる前に飲みます。","isTrue":true}]}]}]